中國湖南爆發H5N1 高致病性禽流感

首次上稿 00:06
更新時間 06:18
〔即時新聞／綜合報導〕中國目前正因武漢肺炎疫情所苦，全國已逾1萬起確診案例，其中有超過250人死亡。沒想到在此時，湖南省卻爆發H5N1亞型高致病性禽流感疫情，共撲殺了1萬7828隻家禽。

綜合中媒報導，湖北省目前飽受武漢疫情之苦，截至1日晚上11時30分中國官方資料，1萬1899個確診案例中，有7153例就是發生在湖北。沒想到就在1日晚間11時許，與湖北相鄰的湖南省又爆發H5N1禽流感疫情。
農業農村部表示，接到中國動物疫病預防控制中心報告，國家禽流感參考實驗室證實，湖南邵陽市雙清區某養殖戶飼養的肉雞，檢驗出H5N1亞型高致病性禽流感疫情。據報導，該養殖戶存欄肉雞7850隻，發病死亡4500隻。爆發疫情後，當地按照防治法做好疫情處置工作，已撲殺家禽17828隻，全部病死和撲殺家禽均已無害化處理。
根據我國衛生福利部疾病管制署資料，人、豬、鳥都是該流感病毒之寄主。H5N1禽流感病毒過往只會影響禽鳥，對雞隻具有高致病力，常造成大量雞隻死亡，但因病毒會不定時基因突變，衍生新品種，導致原來僅感染禽類的流感病毒，變得可以影響人類，由於這些突變的流感病毒對人類是全新的病毒，大多數人對這種病毒沒有抗體，因此容易導致嚴重病症。

嘻嘻
係咪乘機埋葬d人

其實係咪個p4實驗室大爆炸左

死得個10萬隻 個少少農場

河南省

叫咗啲人咪信中共個雙黃連口服液

連鎖反應接住嚟

錯關鍵字自膠

導致國內瘋搶雙黃蓮蓉月餅

報應呀